促軍售常態化 撐參與國際組織 美對台保證法案 眾院高票通過

促軍售常態化 撐參與國際組織
美對台保證法案 眾院高票通過

美國眾議院通過《台灣保證法草案》。

【中美貿易戰】中美貿易戰隨時升級，美國和台灣卻越走越近，台美關係再創新高。美眾議院周二無異議通過不具約束力的挺台草案《2019年台灣保證法案》（下稱保證法草案），公開要求美國對台軍售常態化，支持台參加聯合國等。中國外交部狠批美方此舉粗暴干預中國內政，已向美方提出交涉，要求美國行政部門出手阻止國會審議推進草案。
相關新聞：美打台灣牌 北京心頭最痛

蔡英文稱台美關係密切。中央社

這是美國總統特朗普2017年上台以來簽署《台灣關係法》、《2019年度國防授權法》後，美方另一挺台舉措。台灣總統蔡英文形容，草案獲眾院通過，顯示台美關係密切友好，台立法院長蘇嘉全認為，此舉反映台美關係大步持續向前，台美關係邁進新里程碑。台灣學者林廷輝指出，美國國會、行政、軍方已形成一致抗中態勢，估計北京勢必以奪取台邦交國、封鎖國際空間等形式打壓台灣。本身是台灣淡江大學國際事務與戰略研究所博士的國家政策研究基金會高級助理研究員揭仲指出，保證法草案寫入美國政府目前的做法，把現況「枱面化、明確化」，美國對台軍售常態化更明確。

對美行政部門不具約束力

美眾議院周二以聲音表決保證法草案，獲得無異議通過。保證法草案要求美國對台軍售常態化，重啟美台貿易協定談判及支持台灣參與聯合國、世界衞生大會、國際民航組織、國際刑警組織等國際組織。眾院外交委員會首席議員麥考爾（Michael McCaul）在通過草案前指出，為了避免冒犯中共而限制美台關係是不恰當的；假裝認為台灣是各種形式而非全面運行的民主政體，亦和現實脫節。保證法草案成功闖過眾議院，暫時未知將會何時交由參議院表決。有台媒指出，保證法草案與已通過的《台灣旅行法》和《2019年度國防授權法》中台灣章節內容，都是表述「國會意見」，對美行政部門不具絕對約束力。但在《台灣關係法》生效40周年之際，美國國會不分黨派接連以實際行動挺台，引起各界重視。

眾院同日亦以14票贊成、0票反對、17票棄權的壓倒性高票數通過《重新確認美國對台及對執行台灣關係法承諾》決議案草案。該草案指出，《台灣關係法》及6項保證目前及未來都是美台關係基石。以去年生效的《台灣旅行法》為依據，鼓勵美台所有層級官員互訪並與對口官員會晤，重申美國總統應據包括《亞洲再保證倡議法》等法案及台灣安全所需，常態性對台移轉防衞裝備，呼籲美國務卿積極在國際間，支持台灣有意義參與公共衞生、飛行安全、犯罪及恐怖主義等國際組織。

相關新聞：回應美提高關稅華商務部：將採必要反制措施

華轟粗暴干預內政提交涉

中國外交部發言人耿爽昨在例行記者會上批評，該兩個草案嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報，是對中國內政的粗暴干涉，敦促美方恪守一個中國原則，阻止美國國會審議推進相關法案，妥善處理涉台問題。

台灣蘋果新聞網/中央社

下一則
下一則
美打台灣牌 北京心頭最痛

美打台灣牌 北京心頭最痛
回應美提高關稅華商務部：將採必要反制措施
20億造船廠房今動工蔡英文料登潛艇視察
返廈門「祭祖尋根」王金平晤國台辦主任

希望香港都有咁既一日